% !TeX root = ejemplo.tex

%=========================================================
%\chapter{Project Charter}

\newcommand{\ESCOMPchSec}[1]{\rowcolor{colorAgua}\multicolumn{4}{|c|}{\bf #1}\\\hline}
\newcommand{\ESCOMPchItem}[2]{{\bf {#1}} & \multicolumn{3}{p{.66\textwidth}|}{#2}\\\hline}
\newcommand{\ESCOMPchSubItem}[3]{{\bf {#1}} & {#2} & \multicolumn{2}{p{.44\textwidth}|}{#3}\\\hline}
\newcommand{\ESCOMPchSubSubItem}[4]{{\bf {#1}} & {#2} & {#3}& {#4}\\\hline}

\cleardoublepage
{\centering{\Huge Project Charter}\bigskip\\}

\begin{tabular}{|p{.22\textwidth} |p{.22\textwidth} |p{.22\textwidth} |p{.22\textwidth} |}
	\hline
	\ESCOMPchItem{Proyecto:}{\Proyecto}
	\ESCOMPchItem{Consultora:}{\Consultora}
	\ESCOMPchItem{Responsable:}{\NomSupervisor, \CargoSupervisor}
	\ESCOMPchItem{Cliente:}{\Cliente}
	\ESCOMPchItem{Autoriza:}{\NomResponsable, \CargoResponsable}
	\ESCOMPchItem{Contexto:}{El área de posgrado requiere que se desarrolle un módulo para soportar las diferentes operaciones que el sistema de control escolar no soporta actualmente.}
	\ESCOMPchItem{Beneficios esperados:}{Facilitar el seguimiento y control escolar de los alumnos de posgrado.}
	\ESCOMPchItem{Costo estimado:}{\$ 2,350,700.00 $\pm$ 13\%}
	\ESCOMPchSubSubItem{Fecha de inicio:}{10 de enero del 2023}{\bf Fecha de término:}{30 de Agosto del 2023}
	\ESCOMPchItem{Objetivo:}{Desarrollar el módulo de posgrado con base en la operación de la Facultad para facilitar el seguimiento académico de los estudiantes del área de posgrado.}
	\ESCOMPchSec{Entregables Principales}
	\ESCOMPchSubItem{\DONE}{C1-PE}{Plan ejecutivo}
	\ESCOMPchSubItem{\DOING}{C2-DT}{Documentación técnica}
	\ESCOMPchSubItem{\TODO}{C3-SW}{Software}
	\ESCOMPchSec{Alcance del proyecto}
	\ESCOMPchItem{Incluye:}{
		\begin{Titemize}
			\Titem Análisis de requerimientos y diseño del sistema.
			\Titem Desarrollo del sistema.
			\Titem Entrega de Código fuente y código binario.
			\Titem Pruebas de fábrica.
			\Titem Despliegue en un entorno de pre-producción.
		\end{Titemize}
	}
	\ESCOMPchItem{Excluye:}{
		\begin{Titemize}
			\Titem Pruebas de aceptación, alfa y beta.
			\Titem Pruebas de seguridad, de carga y de estrés.
			\Titem Soporte en la operación.
		\end{Titemize}
	}
	\ESCOMPchItem{Criterio de éxito:}{Es posible llevar el registro de inscripciones y calificaciones de todas las materias definidas en el área de posgrado.}
	\ESCOMPchItem{Metodología:}{Metodología iterativa basada en Scrum.}
	\ESCOMPchSec{Datos de contacto}
	\ESCOMPchItem{Project Manager:}{\NomSupervisor, Tel. \url{+52 55 4324 6507}, correo: \url{juan@sol-inf.com}}
	\ESCOMPchItem{Project owner:}{\NomResponsable, Tel. \url{+52 56 3490 7760}, correo: \url{huts@faec.mx}}
	\ESCOMPchItem{Riesgos y peligros:}{
		\begin{Titemize}
			\Titem Cambios en el reglamento de posgrado.
			\Titem Falta de disposición de los usuarios clave para toma de requerimientos.
		\end{Titemize}
	}
	\ESCOMPchItem{Supuestos:}{
		\begin{Titemize}
			\Titem Se contará con la información, procedimientos, reglas y formatos del área de posgrado.
			\Titem No habrán solicitudes de cambios a los requerimientos una vez que entran a etapa de desarrollo.
		\end{Titemize}
	}
	\ESCOMPchItem{Restricciones y dependencias:}{
		\begin{Titemize}
			\Titem El desarrollo se realizará con licencias de código abierto.
			\Titem No se elaborarán manuales de usuario.
		\end{Titemize}
	}
\end{tabular}

